<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hexo</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2018-09-14T19:26:14.791Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>就这样吧</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/09/15/%E9%A6%96%E4%B8%AA%E6%96%87%E4%BB%B6/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/09/15/首个文件/</id>
    <published>2018-09-14T18:32:46.000Z</published>
    <updated>2018-09-14T19:26:14.791Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="就这样吧"><a href="#就这样吧" class="headerlink" title="就这样吧"></a>就这样吧</h1><p>现在是凌晨两点半，我在过去48小时里没和她说话，妈妈伤心了借酒消愁，醉后大哭了一场，现在睡着了。在酒后，她把我当成了爸爸。借着她的酒后真言，我也明白了她内心的想法，她确实是刀子嘴豆腐心。一个个说吧。</p><h2 id="关于不当言论"><a href="#关于不当言论" class="headerlink" title="关于不当言论"></a>关于不当言论</h2><p>她向我解释了骂你whore的原因。</p><p>在她极其反对早恋的情况下你一上高中就恋爱，加上爸爸生病你没打电话问候，还用手机软件拉黑了爸妈，这让她非常生气。她说虽然当时我和苏丹也不知道情况，但是还是维持了正常的电话。</p><p>所以她觉得你很没良心，她很生气。</p><h2 id="关于中秋送礼外出散步"><a href="#关于中秋送礼外出散步" class="headerlink" title="关于中秋送礼外出散步"></a>关于中秋送礼外出散步</h2><p>她说她7点半到8点半散步是每日例行活动，在未知你准确来访时间后，她选择继续她的例行活动；当然，她也承认自己对你心存芥蒂才选择这样做。但是，她还很希望回来后能看到你的，你放下礼品走了也还是会伤她的心。</p><p>这件事，就是50-50，两败俱伤。</p><h2 id="关于家具"><a href="#关于家具" class="headerlink" title="关于家具"></a>关于家具</h2><p>这件事她承认自己做错了。</p><p>她首先和我说了不想在婚前赞助你6k的原因：</p><p>1.受霞姨影响，对婚前同居能得到好结果并不十分信任，她真心希望你自己能留一点积蓄以备不时之需；</p><p>2.她对彩礼基本不做要求，想着这已经是一种减负了；</p><p>3.在她心中，婚前收彩礼、女方家保持高冷的传统观念已经根深蒂固了，成为了她与你之间的隔阂，但她实际上也并不是吝惜那6k金钱的。她认为在你婚后仍有大把支持你的机会：孩子的教育支出、抚养支出等等。</p><p>她认错的方式是在你房子入伙的时候给你1w红包，在你回家的时候塞给你2k。这已经是妈妈的认错方式了，她自尊心那么强，骄傲了一辈子，要让她低头口头/文字认错是很难的。而且她酒后也和我承认自己的错误了并且努力弥补了，现在我将它正式转告于你。</p><p>我觉得你是时候冰释前嫌了。妈妈实际上非常痛苦，她说她不是这样的，现在怎么会变成这样；她非常无助，酒后说她三点钟约了业委会要投诉你（不原谅她）和我（两天没理她）；她非常绝望，说要上天台结束自己的生命，她睡前最后念叨着：“妈妈，我要来陪你，我要给你泡茶，给你……（睡着了）”。她现在只是个处于更年期的无法控制自己情绪的脆弱女人，远没有我们想象的那样精明、抠门、冷酷，她犯了错也用了她的方式去弥补了，这件事真的应该翻篇了。 你不用再逼她认错了，原谅她吧，一家人没有什么过不去的坎。</p><h2 id="关于现在她对我们的看法"><a href="#关于现在她对我们的看法" class="headerlink" title="关于现在她对我们的看法"></a>关于现在她对我们的看法</h2><p>她认为苏丹就是心直口快像自己，虽然有时候气到了她，但她对苏丹是没什么看法的，她还是很担心苏丹因为这样的性格吃亏，她还是很爱苏丹。</p><p>她认为我是个乖孩子，只是现在被你带坏了，被精于心计的你整得服服帖帖，她大概说了我10次没用。她还是疼我，她说她死后打算留一个铺位给爸爸娶后妈，剩下的都给我继承，她也还是很爱我。</p><p>她觉得你是有心计、没用、不懂得得饶人处且饶人的人。她大概说了你30次没用，她现在有点恨你了，但也是因爱而生的呀。</p><p>造成这种双方误解局面的原因在于，我们高估妈妈了，她实际上没有那么坚强，也没有那么刻薄。我两天没和她说话就让她崩溃了，更何况和你拉锯了那么久呢？</p><h2 id="我的请求"><a href="#我的请求" class="headerlink" title="我的请求"></a>我的请求</h2><p>你醒来之后是周六，过来给妈妈做个饭吧。</p><p>她今天做了苦瓜和咸菜牛肉，她只给自己留了些苦瓜和咸菜，我去新疆旅行后她可能会吃的很差，心情也更差。</p><p>你们彼此的心结，是时候打开了。</p><hr><p>——爱你们的弟弟</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;就这样吧&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#就这样吧&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;就这样吧&quot;&gt;&lt;/a&gt;就这样吧&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;现在是凌晨两点半，我在过去48小时里没和她说话，妈妈伤心了借酒消愁，醉后大哭了一场，现在睡着了。在酒后，她把我当成了爸爸。借
      
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
